VISA：研究參與港鐵QR Code入閘系統投標

VISA香港區總經理戴嘉倩指出，香港本身擁有龐大用家使用非接觸式支付工具，例如非接觸式信用卡及Apple Pay等，絕對有條件在各項交通工具開放支付系統，即一個收款器（POS）容納多個支付工具。

被問到港鐵（066）入閘機應否開放支付系統時，她認為在現時香港萬事俱備，完全沒有難度，原因是與香港相似的倫敦市早於2014年時已開放支付系統，信用卡亦可以入閘，不用買票或增值Oyster卡。

她認為，當港鐵見到外地城市的先進後，將會考慮開放支付系統，她又認為開放與不開放，是商業問題多於技術問題，原因是現時網絡已非常先進，「10年封閉式支付系統較快，呢個係事實，但10年後的今日，開放式支付系統已經一樣優勝」。

港鐵二維碼（QR Code）閘機系統招標正展開前期工作，戴嘉倩指VISA已提交計劃書的資格預審申請，未來亦有興趣參與，但相信最成功的系統仍是開放式非接觸式支付系統。

倫敦交通局商務分析部主管Jeremy Itzcovitz指出，多年前該市亦研究過在交通工具使用二維碼，但發現在入閘前需要諸多準備，不便利乘客及出現人龍，故此屬意使用非接觸開放式支付。

Visa 會唔會一次過交哂EMV QR, NFC payment solution比 MTR

越做越退化係咩玩法

咁係MTR仆街啫，剩係俾QR code 玩

腦生係屎忽

開放apple pay, google play...外國遊客黎香港唔洗買飛, 就咁do 就可以, 增加旅遊優勢嘅野唔做, 要去做QR code...

Visa 自己都話 NFC contactless 好過QR code

要同大陸接軌，靜喺照顧大陸個market就夠。 佢哋喺咁諗嘢

可能Visa 係第一個比MTR DQ 嗰個

大陸好多都用nfc喇 港鐵仲用qr code

支那搭地鐵直頭可以用銀聯apple pay啦
睇下垃圾狗鐵仲話要玩qr code

反智城市

返歸啦 你有機會贏咩
支那寶 微信支付玩晒

支那人都鐘意nfc多d

佢地有國際呢樣野㗎咩

Visa用咗paywave好耐啦

八達通mtr有份？
獨市

佢哋咁講好似曲線屌梗狗鐵剩係比QR code 玩

過多十年港鐵會再次發明八達通追上大陸

大陸都唔撚用QR喇喎

QR code

問題係大陸都玩緊apple pay

佢哋靜喺睇到全中國都用qr code 交易，睇唔到某D地方開始用nfc。

之前睇過部nokia6.1啲中國開箱片
都話部電話冇咗NFC唔多好

其實港鐵呢間仆街都一定係想比自己既八達通獨市
扮哂野搞投標，只係迫於無奈要開放比支付宝，微信支付，因為人地QR Code響大陸實在太撚多人用
所以假設要搞NFC，都一定只會比八達通搞

如果八達通冇左港鐵獨市
即係狗巴新巴城巴or所有交通工具都可以引入其他公司競爭
八達通已經食老本不求上進咁多年
而家佢地響NFC技術上面根本全冇優勢
面對信用卡公司/Apple Pay/Google Pay直接用NFC爭生意
一定執笠

如果8達窿一早識link up
Visa, master甚至銀聯paywave入佢地system
再抽數據費已經一早食得落安樂茶飯
QR code係大陸都係方便外省人用，完全無轉乘優惠
就算港鐵搞我估佢都係收單程票價

visa無儲值電子支付牌照喎

唔通visa同其中一間合作

NFC DO一下就得咗
係要玩qr咁撚麻煩既野

奶共奶得咁樣衰，馬時亨係咪黐咗線

用銀聯閃付都冇咁嬲

contactless 信用卡唔涉及存錢，所以唔需要 svf

直接用visa比錢，洗鬼svf牌，當碌卡之嘛

港鐵指，有意投標的持份者需持有儲值支付工具（Stored Value Facilities、SVF）牌照，或是金管局《支付卡計劃營運機構實務守則》（《守則》）認可的機構。現時本港有13個儲值支付工具持牌人，包括八達通卡、Alipay、HKT及WeChat Pay等。現正發行或促進發行儲值支付工具的持牌銀行有3間，包括匯豐銀行、大新銀行及交通銀行，而符合《守則》的則有8間營運機構，包括Visa及Master等。

原來我睇漏左

Paywave呢

Paywave 咪Visa 囉

講緊交通工具個POS 收埋paywave

其實八達通如果link到Apple Pay同Google Pay 已經一天都光晒，QR Code應該留番比D唔夠膽賣NFC電話嘅地方用

如果佢用到paywave,apple pay,google pay都用到

好多地方都可以contactless payment啦

仲同你scan qr code 打密碼咩屌

利申係倫敦 搭車都係do卡

八達通機成日都引左個apple pay出黎
其實係咪一早用得
只係要保送QR code先唔搞

基本上肯做contactless就乜pay同visa master都搞得到啦
係mtr唔撚肯做

一定畀自己友做啦，支資一定中， visa 收皮啦

情願佢支援銀聯閃付
好過比人用 QR CODE
QR CODE 方便啲無錢乞衣
銀聯卡起碼都叫開到銀行戶口

成班人係咁spin QR code去大陸

大陸推撚完全民QR CODE
個個用咩手機都支付到

再推NFC APPLE PAY, 而家普及度高
慢慢來, 一期一期都仲領先緊香港幾十條街呀
醒下啦
睇下呢一年間apple pay支援既鋪頭有冇多到幾多?
成個市場放棄左啦

人地去同中國合作, 仲順利

香港人又西, 又出唔起錢, 要求又高
你真係當人地傻架咩

支付寶佈署好晒掃瞄機
八達通唔洗再買
根本就係唔想洗錢

一定係中國中標
VISA係咪太天真

港資
賴大陸賴得幾多樣
香港人舊屎果套已經唔work 根本
壓榨去營利

你唔開放apple pay google pay，
遊客都係要坐車，單程票貴過八達通車費，
如果佢出遊客八達通或者買一張八達通，更加多謝惠顧

EMV暫時一定快唔過closed system如用nfc-f的八達通。